基層上車盤<4m（2）

呢排睇緊樓，又要面對母親的抉擇
4M budget搵，大家會點揀呢？

買樓花?你30年供完層樓都60年

住屋企儲夠錢再買6-7球既樓

有無買過樓？邊個話會供30年？

4球唔夠買屯市

過40年唔好買， 好難揾下一手

而家平均呎價最貴係自由市場上車盤
有需要自住而得400萬樓下得返好少
一定係舊或者遠
如果有自住需要都要上住先
日後再換樓

低過4球都係要9成按姐 供唔供30年都係揀30年plan架啦 基層Full paid 好唔好

揀30年唔代表真係要供30年

識買一定買有位巴打極力推薦既元朗單支
不過佢間屋麵要超過6球先放
建議好似其他巴打咁加2球買左佢
下個月即升

置樂三寶無得輸啦

啲息口咁低，梗係攤長佢啦，過咗罰息期你想還晒咪還晒

大家對呢D單支點睇 400 多D 兩房 油尖旺區 做左大維修 不過真係細

你要考慮轉手、往後保養問題
過30年都儘量唔好買，除非你有信心未來十年可以轉手比下一個
（p.s 過40年樓做按揭麻煩，轉手難度高）

你講緊d樓係比d full pay到既人買，用黎出租會比較岩

我都想搵到咁理想

住3年就會開始放盤啦清

唔得呀，有d問題要準備搬出嚟

應該話唔會住足30年

呢排有d3尾既盤，唔知係唔係真既

咁如果唔賣，自己長住/放租呢？

母親的抉擇就係揀舊定揀遠

唔過30年等薈朗果種
如果地理位置好靚，最後自住/放租呢？

有房其實都好好

啫係？

唔洗諗，假盤

不如現實啲預5m樓下，你可能會搵到多啲

4球真係幾難，除非買大西北單枝

我會揀遠
住幾年有機會考慮換大啲

真係有喎

九龍區
少過400萬都有喎
樓齡未揀

其實九龍區<4m係有既.
可以考慮番長沙灣 /深水埗/土瓜灣/旺角 既單支.
九龍新樓有馬鞍山薈朗，黃大仙鑽嶺.
當然再入屯門係有更多選擇...

如果價錢行先->地區，樓齡<40，廁所間格同房.
自己計下預算，除左首期 仲有管理費 大樓維修🧰.
同埋你開頭睇下d價錢低小小樓，AA實會帶你睇budgetx20%....

自己用按揭計算機睇下自己預算再上網睇下樓盤. 睇左幾次樓再去行下心儀區搵AA.

睇下樓，你就心水清知自己有咩d要求架啦.

一樣呎數緊係買市區啦

太貴又太細 唔抵買

有d我都睇過，<40年樓齡

昌暉大廈36咋嘛
長沙灣都叫市區丫
不過得236呎

呢間的確唔錯，係要執下廁廚

正常放租按揭不可過五成
同埋如果係自住你又要諗會唔會換樓呢個問題

難賣

3萬月入 想住港島
是咪只可以揀北角/鰂魚涌四五十年樓齡舊樓

所以400萬內係有盤
(真假就唔知喇)

心理關口問題多過無盤

即係咩心理關口?
尺數?
樓齡?

尺數樓齡環境

有諗過賣唔到既話住到儲到第二個首期用屋企人名買過間，舊樓就轉按甩按保用黎放租

有幾多首期呀清？

所以揀到岩心水既就係驚日後賣樓既問題

咁就唔係4M內既事

咁環境真係見人見智
都係用錢換返黎

如果100萬首期有冇得諗

唔會供足30 年啦

想買樓 唔想租

咁其實我4M頭都應付到，只係<4m會輕鬆d

壓測大約係人工既105倍，啫係你借到3.15M
加1M首期都係得4.15M喎清
你有冇擔保加呀？

岩岩見到大興花園都有3字尾4字頭
唔知好唔好住呢

兇宅?

sorry唔係好識買樓啲野
我可以加咩人擔保，要啲咩條件？

咪玩啦 大興花園有3字尾

真佢係平 但要揸車

有時上網就算咩美聯/中原 28HSE個D 個價唔能夠信,最好係睇佢最近1年成交紀錄 岩岩睇左最近6月份都有單400萬 394呎既成交左既

我有朋友住大興,住黎講幾好好靜下 15分鍾到行到去西鐵站,但附近無咩特別野,要行就真係V CITY 睇你平時係會宅係家多定係點都要去行下咁

冇乜可能咁平
仲要400萬齊頭內部轉讓居多

咁我都係信要4M既，不過有呢口價都想睇下實盤

唔好預太少
得70萬唔好搏間400萬樓
因為銀行唔一定借足9成
一借唔足你撲水好煩
8成半你都要係14日內撲20萬

即使係9成上到
舊樓點都要執修
閒閒地都十萬八萬

儲多陣錢先
多120萬先再諗

400萬樓你9成都要供15000
你家庭收入45k，儲到一半就最好
儲多2年錢啦
呢d單支樓唔會升得好快嘅

唔好傻
大興正常叫緊5M up

首先你排好你要求先
1. 銀碼
2.地點
3.尺數
4.樓齡

如果土瓜環有層35年樓
250尺左右
420萬內
你又岩唔岩？

之前睇過土瓜環d樓
唔知岩唔岩你心水

怡輝之前過400，而家唔知點解會跌左

荃灣中心接近你想要嘅

不過我個人嚟講唔係好岩心水
遠左dd

都係果句啦 無咩乜理關口既野
有錢有大把選擇 無錢既只可以將就下
介意就做租租

覺得4m買到大興嘅應該唔係區內人
其他屋苑私樓都唔止4m啦..更何況大興

其實未準備好 不如唔好買住

今次疫情所謂令經濟差左 但樓市特別係上車盤係完全無跌 除左早幾個月回左一回 但依加都升返曬

買左層樓 成40年 你住完一水下手好難搵人買

你俾幾百萬都唔想供呢d樓啦

咁唔係住果頭點知上網睇啫，睇到假盤又係我問題？

其實你係咪文盲唔識字，我幾時有話要住港島
發雞盲就睇醫生啦

真係唔好意思，我睇你回覆一樣係咁諗喎
我就係岩岩醒呀，睇你回覆以為你住半山添呀，咁撚串

我係睇到有盤先開post討論，不過我覺得你可以訓返先囉
淨係識挑機，基層post唔岩你睇呀
出返去騎牛啦

咁樣又叫玻璃心，不如話你唔識睇字

講左睇過有實盤先討論架

睇唔起人就咪係到阻撚住哂啦柒頭

屯門低層二手居屋勉強可以既

如果真係諗屯門4球嘅
通常都係置樂三寶
提提你 網上成交有啲偏低嘅通常係內部轉讓
一兩間平參考性不大

三寶其實已經落返去3球邊， 分分鐘二字都有機會

樓主要4球樓下， 3球尾屯門都有堆三十幾年樓三百零呎

比起三寶好好多

比幾百萬 供個兩百呎 又殘又舊
心理都唔平衡
仲要唔知搵唔搵到人接下一手

不如西北樓算

通常都係單棟 或者居屋

呢個都係心理關口黎

不過最緊要諗清楚先買睇多幾區

唔好見人買就又格硬買

呢個係， 兆禧苑依家都有4球樓下三百幾呎

就睇下接唔接受到大西北

荃灣中心我的確有睇過 但未有好多盤去到4m到 睇真盤源個網都係4.5m 落過去美聯實體鋪問 最平都係4.5 4.6m
Anyway thx 巴打

基層想住港島， 呀樓主訓左幾多年， 4 球大西北你都買唔到啦
你唔係以為大西北真係農村地耕田騎牛下話

原來咁樣叫做好心提人
真係多撚謝哂你
咪係到屈人啦，我叫自卑？
唔好話你自大，想搵存在感呀？過主啦

我冇白表

其實置樂三寶係邊幾間

Thx,終於係知行情既人回post

所以就係煩緊揀位置靚但>40年,定大西北後生d既

sor 覆錯post
btw 洗唔洗咁串？？？ 你4 球 想買市區一樣發撚緊夢

係呀say 完sorry 再講粗口，多撚謝你呀咁有誠意

同埋再解釋多次比你聽市區有<4M實盤，見識少就收嗲

其實我開post唔係聽你講到撚到都買唔起囉
標題寫明<4M，唔知係邊個on9呢
淨係識話人發撚緊夢

解釋返事實就話人玻璃心，其實你柒左唔出聲就得架啦

麗寶，萬寶， 利寶大廈

二手居屋補左地價果d , 唔駛有白表要求，不過400樓下補左地價既只會係三百零呎

見到三字頭但有500呎果d， 一定係未補地價

其實你所謂既位置靚， 都只係單純講緊交通上

深水埗單枝， 350左右， 220呎， 30年樓， 有就有.. 但深水埗好雜，樓下係車房， 洗衣店之類， 環境衛生人流都麻麻地講真

石峽尾， 佐敦油麻地等都有類似既盤，附近環境都差唔多， 不過有時其實都只係感覺上方便， 實際行返出去彌敦道搭巴士/地鐵， 視乎位置， 有時等下燈位都分分鐘講緊要超過10分鐘先到地鐵站口

理想同現實兩回事

FF 自己 220呎 都可以接受 ，
實際你去睇樓，周邊環境又雜又嘈，
有D 內街好恐怖 ，人影都無隻，燈又無
有D 洋樓仔 仲要無平地LIFT

同埋佢肯 便又放得比你
通常又殘又舊 ，你要全屋扑爆 再裝先住得人
起碼都要比多30,40萬

單棟納米樓又唔鐘意
大西北又嫌遠
做租租等下又話幫人供樓

都係晒心機

park yoho

租住先又點會儲多左錢？

我自己放緊層舊樓都唔建議大家買舊樓,特別係40年以上
其實香港人普遍都係供得起,但首期儲極都追唔到樓價升
做唔足按揭,即係等於要俾一大舊首期
有能力俾得起一大筆首期,又倒不如買新d

仲要考慮埋下一手買家既心態
你住十年,下一手買家講緊要接手4X年既樓
按接期更短,銀碼更有,有能力買到既人就更加唔會買呢D舊樓

按揭期更短,銀碼更大

200呎真係好多人以為自己接受到， 但實際入屋係另一回事

淨係個廁所細到要坐响馬桶到沖涼已經好難接受了

其實不如去啲 local 細鋪仔，睇下門口啲 ad 再入去問下，去睇下樓
有時有啲盤細鋪先有，同埋 local 細鋪專做嗰個 area，會比較清楚行程同最新情況
收集多啲資料，對自己都有幫助

200呎 一係開放式
有D 仲要間一房
開放廚 係一定 ，黑廁都大機會
要少少野 都極大油煙， 你要住一係整到全層 櫃 地台
一係單人住就算9數

FF 自己可以住十年都ON9，果D 200呎 唔係業主豪裝 租租都頂唔順
你諗住 同佢接火棒 ，業主真係多謝你

樓主不如去去同台屯門上車區睇睇先
現價 大興細單位 4.5-5.5m
廢西中層 3.5-3.8
市中心 4.5-5
時代 4-4.5 （272尺）

希望幫到你
利申：3月睇到7月 見住有疫情都升 心都淡

知唔知park yoho幾錢呎？

<4m睇返上水粉嶺d居屋，夠實用同埋留返錢裝修下

萬六

按保可以分30年攤還，同埋多數有折

真心買大啲但遠好過so call市區但細到劏房咁，得2百呎屈質到唔想留係屋企，連一張正常食飯檯都擺唔到，4百個買呢種生活質素，不如犧牲交通時間買遠啲

果d睇過要上水粉嶺先有

但係交通方便講緊係返放工慳左一個鐘搭車
所以係想知樓齡呢個因素重要成點
因為30年以下真係唔易搵

如果接受到接近300呎，又有乾濕分離
可以簡單執一執就直入
但係接近50年樓齡既市區樓呢？

唯有要接受就係預賣唔出

其實咩情況會做唔足按揭？

呢個建議都幾好，都會一路去睇樓希望搵到心水

銀行借錢俾你腸人個人能力,財務狀況,以往紀錄,同埋你層樓既質素
每樣都好咪借得足

有得揀都唔會買呢鍾單位

想問廢西中層啫係邊度？

兆康新圍苑400尺400萬左右

你份人工有冇上升空間？

有就唔好咁傻買d賣唔出既樓

幾年後你人工多左買得起正常屋苑果時先俾層單支舊樓綁死就無謂啦

個個都係樓換樓

置樂三寶
要買買中層
低層環境太惡劣

未搵到咁平有就一定買

有呀，岩起步咋份糧，我都想可以儲多1-2年錢買正常既單位

你都講得好岩賣唔出就要住成世/轉按放租

其實咁遠我可能寧願買市區舊樓

原來youtube有片睇
大細就個人感覺喇

呢隻如果一個人住都唔錯喎

幾多呎 係咪細要睇則
有啲舊樓 則多窗 同新樓差好遠

買樓一定地段行先

天麗開放式都係3m點解冇人講？

三寶住得過個d起碼要>3.6m

睇過現樓既廢西3寶
3百頭 都係極殘 + 低層
但樓下就街市 嘈又老鼠曱甴咩都齊
加上樓齡高 老人家多
唔會買架啦

一個人住就租嚟住下先

最近簽左臨約買左40年左右舊樓 人生係咪玩完

舊都睇邊度，美孚，太古城都舊

邊度

買咗就唔好諗咁多啦 有自己地方已係贏家

另外有問題 想問各位巴打
想問按揭 好唔好搵按揭轉介星之谷 定係自己去搵銀行
有冇邊間銀行offer 快 又唔錯 傾左2個月成交期 唔知會唔會趕唔切
律師係唔係一般AA 介紹就得 聽講全包7千到
同埋想問offer 係唔係主要睇回贈高 就得? 有冇其他野要注意
目前諗緊6成按揭 30年好定5成5 25年

第一次買樓唔清楚 望有經驗人士幫忙 謝

搵轉介多0.1左右，簽張紙有錢收點解唔做埋佢？
要快就渣打，中銀，我比完表2星期左右有offer
你計埋回贈同戶口個息借多左個5％其實唔洗點比息，你識投資咪放股票到賺下。

我5年前買左39年樓齡單支
岩岩賣左 放左大約兩個月
其實keep住有人出價但我覺得唔岩價唔賣住
最後帳面賺左120萬
所以我自己覺得 要賣唔難 只係價錢問題
睇你想賺幾多離場定係打個和都ok

唔洗理佢 我上次係另一個post好心答人地budget唔多買單支住住先 過幾年換 都俾佢話住單支舊樓唔正常

通常因為估價唔足 所以估價好重要
其實樓齡舊只要估價足都可以做到9成按
不過供款年期就未必做到30年
間間銀行都唔同 最好問多幾間穩陣有至少2間話ok先去馬

邊到係廢西三寶

市區？

Thanks 清
不過我都睇返細小小既樓，3x年咁

慢慢睇啦 買樓唔急得
但如果睇中心儀單位就要盡快決定同問按揭
如果唔係俾人買左真心好dum心
我自己試過 諗得黎俾人買左 真係好灰

萬寶
利寶
麗寶

市區

碌左頭幾頁 有2樣嘢想同樓主講

1. 中原美聯等網既盤 100%假盤 姐係唔會有得比你睇 個盤係完全不存在 唔信既搵一個星期6 上網睇完落舖問就知
2. 睇成交價先準確 但如果有d成交係明顯比其他同類型單位平好多既，例如平2成，90%係內部轉讓 姐係啊爸啊媽轉名比個仔
另外10% 係凶宅

另外見樓主睇緊3-50年樓

銀行一般係用「75減樓齡」去計可以按幾多年

你層樓50歲 最多咪按25年 如此類推

睇返 其實 屯門市中心 大概30年樓齡 係無4m以下
所以唔洗發夢 真係無

最貼近就係
屯市8座低層細2房單位
時代272呎1房低層
4-4.2都有機會既 我估

屯市8座 其實就遠少少咁多 唔係係正商場上面 不過平台有天橋連住 同埋1梯12伙 1-7座係8伙
好處就啱啱做左電梯維修
唔好處就不久既將來會做大維修（全屯市）

時代廣場 上中下都有凶宅 自己留意

最後睇埋大興 有巴打提及過有4m成交

同座同單位 高2層就已經貴70萬
4m個個唔係內部轉讓就係死過人
4m 是不存在係大興

呢排睇d盤業主都唔心急，擺左有d時間

多謝哂提醒
不過我都有約到出去睇，市區樓係存在既
屯市就相同實盤不附，但價錢真實存在
都有d係兇宅同層

屯門市廣場有4m？

最近個週末有去到屯市睇，都真係有>4m
但質素一般同埋有d係兇宅同層
但睇完都係寧願買市區單支
交通係幾大既問題

有，屯門時代廣場有
屯市係兇宅同層

凶宅（同層）另計啦
好多時都按唔足 你錢唔多既話唔建議

時代廣場272？
對上一個成交408 萬
係凶宅同層/上下層黎

你搵到under400 應該難d wo

得一千零一個380萬

AA都話業主擺左成年都係賣唔出

唔買？ 一買即賺

樓主講380個個都好大機會係
只係aa無講
380應該無咩可能

上下層應該唔洗？

其他行無架

邊間？ 指點下

咁又係 呢排靜d都好正常 慢慢睇啦 ～～

想自住所以唔想買咁遠

幾錢先叫合理

390左右實用率低到咁

見到低層4樓成交390

我見佢呢間應十幾樓 正常如果有興趣應開佢幾多？

一橦得36伙? 管理費都係一個考慮因素.

開385還價到400內

坐個幾鐘車 其實都算耐啦

港島有單支樓係平架 <400萬. 樓齡唔過<30
細單位 <200尺
但樓下街市/單支管理費過1500蚊 同埋未做大維修.

我覺得唔洗太驚大維修
維修d錢唔係跌左
其實都係反映返係樓價

岩 但要預左有呢舊錢要俾
不過俾左唔會蝕 因為做完大維修你層樓完值錢左

其實唔遠，但屯公一塞就冇2個鐘都唔掂

有無單身人士上樓?
個個都同屋企人 男女朋友夾
自己一個上樓好大壓力

平

巴打要比幾多首期？做幾多按揭？

估價有突就唔會買貴啦～～自己中意就得

邊到市區先？平地𨋢？做左大維修未？

巴打你點 check架？

唔好話法 葵芳葵涌石離絕大多數樓過45年 一樣有市有價有成交

置樂三寶
景峰附近都有樓細過四百萬 都有兩百尾尺

絕少係細過四百萬 大興既話

總有特別例子，美孚新村仲舊咪又係多人成交
但都有好多樓真係太舊做唔到按揭難轉手

同層其實無咩所做啦 唔係對正就得 又唔係你令到佢死 驚閪

唔係你驚唔驚西既問題

1. 你要知 因為有得減價
2. 有機會上唔到會做按揭/借唔足
3.你唔驚西姐，你賣個陣下手可能驚西啊嘛，市好個個搶就ok姐 市差大把樓揀既話 搵鬼買咩

名牌屋苑無得講啦 之前去睇葵涌樓 都好多年輕情侶黎睇四十幾年既樓 證明香港買樓真係有需求係度

都岩 不過如果係for自住住一世 唔諗住放出去 就無問題啦

可能係分支家庭，屋企人比首期住近啲

唔好咁諗啦
今日唔知聽日事
係自住 都係投資
你總會賺到錢 換大屋 到時賣唔出 kick撚住左就柒

同埋真係唔可以貪平買依d
到時借唔到錢 首期都跌埋比業主

諗緊4M 樓, 都係又想自住又想有日升值可以換樓架啦, 點會想住一世

置樂三寶 有 d 2m 尾既係咪都係假盤
如果真係諗住揾個竇 住一世 係咪都ok
自問要求好低 只求上車
樓下街市幾污糟 條街幾嘈都無問題
呢 d 舊樓正常係咪都借到9成

未買過樓 唔係好識
想知查册 估價個 d係咪 AA可以幫手搞埋

睇下最近成交
2m尾 可能低層到仆街 好烏糟

長期關窗開冷氣

1-2人住？
你去實地考察下先 如果3寶入面揀既話 只接受到萬寶 起馬出入唔污糟

應該問大鋪定細鋪睇樓好

大西北火炭居屋

低層真係唔好, 正常租客黎到都唔會想租啦, 仲講話買黎住 樓下仲有檔豬肉佬錄音嘈到仆街

最起碼都15樓以上

不如試下租住下先
岩先買

嘉喜利會唔會好啲，做左大维修同埋門口唔係對街市，乾淨啲

有budget既梗係好d

如果預 total 500k左右
包哂首期 印花稅 aa佣金 律師費
係咪無其他選擇

人地咪貼左出黎
市區單支唔係樓？

利申冇單支喺手

人地budget 係4球
就算買大西北咪又係舊樓
咁點解唔買市區
你自住budget 9球全香港2房任你揀添

同埋睇野長遠啲
第一間屋你方會住成世咩

你咪唔好買囉
人哋樓主問 係你對號入座啫
你買唔買關我咩事
仲係咁話我win乜春
我上左車十世樓都換埋喇

你係咪有讀寫障礙
講嘢成個低能仔咁
識講論點先上forum啦

有. 前幾個月睇過. 好似之前巴打咁帝，低層利寶/麗寶唔好考慮. 樓下魚檔/肉檔. 三寶印象中做晒大維修.

萬寶環境好d對馬路，但之前比較平單位問過AA都係連租約所以沒考慮到.

基本上大家上網見到既盤 10成都係假盤，有興趣既點都要問aa

好多三百頭至三百中，點解咁平？

低層

其實三寶真係唔係人住，睇過樓就明 e.g. 環境/人流...

寧願買自由市場居屋

私樓黎嫁 做咩都得啦

私樓都有好多唔比養狗

#158

睇大廈公契or問清楚管理公司

但其實你養左 又唔好咁寸 無人會理
大隻 嘈 屋苑範圍all屎 黑人憎 比人投訴 就另計

三寶已經得二百幾呎..仲想養狗

[url]分享一個在 香港屋網 見到的樓盤。 -

德福389呎，498萬，地鐵站上面，商場乜都有

點睇天麗苑開放式

想問下呢度搵4m樓既人有無之前試下抽啲新盤納米，例如海日灣II同oma by the sea果啲最細單位，個則算叫住到人而即供價又有4m內。交通就實閪架啦，但慳筆裝修仲有點佣
不過即供好似上會最多做8成按

最近先開始睇樓，呢兩個新盤都over Budget

開頭價單折實都有啲係under 4m

會寧願市區舊樓都唔想住咁遠

金獅花園 四百中/ 頭果啲有冇機講到三百尾

冇人睇過？

之前睇另一個po話金獅唔好住. 金獅睇左盤未？
網上平金獅盤，聽聞好多假架. 問左AA咩單位，打去銀行check價，再查冊. 到時睇樓岩就殺價，帶定張票係身.

用呢個價買..不如320萬買返黎， 自己再俾30個重裝啦..咁計法都仲平， 細單位靚裝都唔會洗你好多錢

3寶都咁貴

唔同既，有人份首期夠，當個裝修做埋按揭

市區300呎有<4m?

得閒行下地產鋪可能搵到

係

係既，不過用370萬去接三寶， 幾靚裝都係笨柒

4M樓下我睇祥益都好似無乜好揀, d 良景公屋仲柒過三寶, 一係儲多d 增加多d 收入買自由市場居屋. 受制於首期同壓測既話, 4M 樓又40年樓齡樓下本身選擇都少

4M 樓下， 40年樓， 230呎左右既， 依家深水埗， 佐敦， 油麻地根本有貨啦， 駛鬼買屯門三寶咩

私樓成交
15:51 2020/09/03

新冠肺疫情雖然趨向穩定，但是二手業主議價空間仍然頗大，屯門單幢樓造價跌穿300萬元。市場消息透露，屯門青菱徑華利大廈中層C室，實用面積229平方呎，屬於1房間隔，業主原本叫價350萬元放盤，議價後以285萬元易手，減價幅度達19%，呎價12445元。

原業主早於2011年以95萬元購入，持貨9年帳面獲利190萬元。代理透露，原業主為投資者一直於內地工作，由於賣樓關係日前才回港，簽署買賣合約即回家自我隔離。

岩岩就有一單

岩, 有咪買出面

其實都多架，不過呎數要200頭，開放式

都識人真係岩岩30x萬買左 20年樓市區190呎

媒體模式，第一張圖

200頭舊樓點都可以一房

我去睇好多都拆左幅牆

二百頭舊樓連正常一房都間唔到就咪鬼買

舊樓大部分200頭都真係原則係一房，好多時 主要分別係個廁所有冇乾濕分離

咁三寶正常價應該幾多先買得過

主觀咁睇200萬都唔值
客觀咁睇低過/ 貼銀行估價咪買得過

依家利寶大廈，恒生網上估價，10樓C室係300萬正

要買既話，應該要貼近呢啲價

睇幾間銀行, 拉個平均, BOC 估價好高的 麗寶高層有d 估到350 萬up 添. 我都唔知個市場真係去到呢個價, 定係我都只係我地覺得d 樓唔值錢

利寶12D 同呎數都係賣咗300萬正 (5月註冊成交)，28D 成咗345萬，現實差唔遠

睇點樣間啫
長沙灣倫美大廈142呎都有一房
太子/大角咀？康和閣 B 室 191 呎有兩房
23年樓 三百萬頭有交易

西九市區同屯門元朗青山公路一帶，樓價相差兩成左右。30x萬算平，旺角旭威閣樓齡面積相近，近期成交都係三百一至三百五左右。

收租一流

放租當收$10,000, 管理費地租(差餉唔洗比)當$1000,
3.4% Yield